<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Life | luyunbo's Blog]]></title>
  <link href="http://yblu.github.io/blog/categories/life/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://yblu.github.io/"/>
  <updated>2016-03-15T12:03:00+08:00</updated>
  <id>http://yblu.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Lu Yunbo]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2015年总结]]></title>
    <link href="http://yblu.github.io/blog/2016/01/02/2015-Summary/"/>
    <updated>2016-01-02T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://yblu.github.io/blog/2016/01/02/2015-Summary</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p> 2015年，总的来说写码搬砖的一年，
 本来想着试图总结下一年的生活，企图想得到点思想的结晶。但是下笔之后，发现思维浅薄，文笔愚钝。平时还是做的太少，体验太浅，思考太浅。
 想来想去碎碎念下一年的流水，其中浅薄自知，不敢妄图得出人生大论。
 2015年1月7日，开始进入狼厂实习搬砖，从伪科研伪学术转向了写码搬砖，感觉生活一些更真实了一些。
 当然这件事也是坑了带我的师兄，他人很nice，本来会成为科研路上的带路人，不过时事无常，心之所向，再次表示惭愧和感激。
 进入狼厂，本以为会有坊间传闻的互联网的敏捷和高压，但其实作为实习生还是很轻松的，虽然会接触到很多不同的不懂的东西，但是感觉上手起来还是很快的，感觉很快适应，但也迷茫，感觉实际的情况和原来的想象的不太一样。
 现在想来还是too young too naive，你以为学会了hello world，就可以改变世界。
 现在的认知是，漫漫码农路，而今开始从头越，但也不妄自菲薄。</p>

<p> 2015年春节过年回来已经，已经是二月底了，忽悠一下，就了到四月份，去爬了趟黄山。
 那天白天风和日丽，到了山顶的时候，风云突变，起雾，下雨雪，晚上山顶路面都结冰了，本来以为第二天不会有日出的，抱着撞大运的心情四点多起来看，没想到天晴了，有机会看日出，赶紧赶去丹霞峰，运气不错，卡到了一个不错观景位置。
 天都峰的险峻，排云亭的云海仙境，黄山日出的美，嗯，迎客松的人多，哈哈。都领略到。
 “五岳归来不看山，黄山归来不看岳”，只能说确实不枉此行。
 审美往往能在对比中提高，看过了更美的山河，才能会不如它的不过如此。登高望远，征服了更高的山，才能俯瞰众山下。体验了更好的东西，也才会去追求更好。
 想到此，“多读书”，“遇贵人”等等似乎也蕴含着类似的道理吧，遇到更好的，自己也有机会变得更好吧。
 另外黄山一行，损到了膝盖，应该是当年大一被车撞了留下的隐疾。整个黄山之行，还是被某人秒了。靠谱能力还是要努力提高啊。</p>

<p> 黄山回来之后，继续日常，去狼厂搬砖，然后到了七月份，开题答辩，水水的走个过场。
 七八月份，开始刷题，为找工作做准备。感觉和我同一届的同学总能遇到一些“好事”。高中课改第一届的是我们，保研的政策的突变，2015年校招遇到了“互联网寒冬”。
 阿里来去匆匆，拥抱变化。阿里三战三败，看来还是和阿里无缘，内推java的，被面了数据挖掘。。。只怪自己学艺不精。
 鹅厂，也被面试官秒了，一道二分查找白板编程就把我秒了，事后也只能用编程珠玑上的统计来安慰自己了，号称只有10%的人能完全写对，念此还是学艺不精。
 狼厂，算是实习，混了个脸熟，留用了。
 猪厂，去杭州打个酱油，捡了个offer回来，只能说猪厂太看得起我。
 点评，还是比较欣赏的公司，慢而精的公司，也给了offer，可惜国庆回来，就和美团合并了，报团自身前途未卜，也就没敢太多去的念想了。
 还零星投了一些小公司，就不赘述了。
 没有北漂的想法，北京的公司都没投。
 FLAGM，想想还是算了，就不找虐了。
 体验下来，技术还是有待提高，希望三年之后不想成为狼厂的混日子。
 另外几点感悟就是，平台很重要，格局视野很重要，贵人很重要。前提都是自己也是有能力的。（此处满满负能量，省略一万字。）
 学校教育是穷人上升最快途径之一，只可惜自己没能把握好这段时光上升，现在就要快离开了，要去职场和社会中受教育了。</p>

<p> 2015年最后两个月，也是比较忙的一段时间，接手了同事的项目，到了另外一个团队干活。这也是实习一年下来学东西速率最高的一段时间吧，工作相对饱和，也有一定压力。
 对程序员的工作的有了一些新的认识。
 技多不压身，多一门手艺多一条出路，一专多能吧，就像很多人总结的T型人才。
 靠谱很重要。任何原因的不靠谱，都会让别人有换掉你的想法，而不是会期待你靠谱起来。
 人与动物的最大区别是会使用工具。这句话暂不论科学与否，但从某种程度上说明了，人会使用工具是很重要的，生产效率的提高，需要选择合适的工具很重要，熟练工具的使用。
 另外还要学会个性化自定工具，比如想每天第一时间查看汇总系统情况，如果系统没提供可视化工具，可以自己简单快速造一个，一些常用的打包流程，可以自己封装一些工具。
 总之，想办法优化自己的生产效率，让自己的生产生活更愉快些，造轮子也好，使用轮子也好，make things better，make right things happen。
 技术思考的深入性，要用全面的事实说话，不能想当然，瞎说死得快。
 工作的主动性，都思考一步为什么，怎么做。
 要不断提高自我修养，编程规范要自我约束，留坑死全家啊，用狼厂的话就是“简单可依赖”吧。
 技术提高不是目的，要的还是如何变现。技术不分贵贱，变现是王道，改变世界最牛逼。php是世界上最好的语言，哈哈。。。</p>

<p> 碎碎念至此，流水已完。
 2015年还是做的太少，体验太浅。没什么好的，也没什么不好的。
 2016年已经开始，做好自己的事，朝某个目标慢慢前进吧，不断努力去遇见更好的风景。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[开篇]]></title>
    <link href="http://yblu.github.io/blog/2014/11/13/first-post-ever/"/>
    <updated>2014-11-13T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://yblu.github.io/blog/2014/11/13/first-post-ever</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>恩，终于开始了自己的第一篇博客。</p>

<p>不过还在学校搬砖的而且一眼黑的无技术民工。。。想着通过写技术博客来提升自己的写作能力和思考能力，同时系统的整理知识体系，也同时希望和更多的人分享交流！但是知识浅薄，严谨性、可信度可读性，应该不高。</p>

<p>之前就知道各种技术大牛都是有写博客的习惯，博客可以梳理自己的平时的思考，提升写作能力等等好处，虽然道理知道，但是一直缺乏执行力，懒！懒！懒！。但是由于最近搬砖活动难以进展，愈发觉自己的思考能力所到达的深度远远不够用了，同时之前的吸收的知识难以形成体系，不能得到更好的应用，很多概念或问题，感觉自己理解了，其实并没有真正理解。看到过刘未鹏老师(pongba)的一篇<a href="http://mindhacks.cn/2009/02/15/why-you-should-start-blogging-now/">《为什么你应该（从现在开始就）写博客》</a>。文中列举了多条论点，其中我最欣赏的是，把自己工作学习中获得的知识用文字记录下来，讲清楚。这个过程能让自己反思，是否真正的理解了这个知识点，而且还能发现更多的问题。就像刘未鹏老师所说，如果把一个东西讲给给一个不是相关专业人士理解，自己才是真正的抓住了这个知识的关键。摘录一下：</p>

<blockquote><p>”为了让一个不明白的人做到明白，你必须要知道从明白到不明白他究竟需要掌握哪些概念，这就迫使我们对我们大脑中整个的知识体系来个寻根究底，把藏在水面之下的那些东西统统挖出来，把大脑中的那些我们知道、但不知道自己知道的潜在概念或假设（assumptions）都挖出来，把它们从内隐记忆拉扯到外显记忆中。因为只有完全知道、并知道自己知道一切来龙去脉的人，才能真正把一件事情讲得通通透透。“</p></blockquote>

<p>从现在开始拒绝碎碎念，要将自己的思想和知识体系结构化系统化，做个善于思考的人。千里之行始于足下。</p>

<p>Just do it！</p>

<!-- more -->


<p>谢谢！</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
